\part{Compétence}

Une compétence est une action réalisable par un personnage joueur ou non joueur. \\
Une compétence est basé sur une caractéristique particulière, et représente un cas spécifique d'utilisation d'une caractéristique. \\
Une compétence peut avoir un modificateur par défaut compris entre -2 et +2. \\
Un test de compétence est un test sur 1D10, dont le résultat doit être inférieur ou égal à la valeur de la caractéristique associé, plus ou moins un modificateur. \\
Un MJ appliquera un modificateur supplémentaire en fonction de la difficulté, ou la facilité, de réalisé une action. \\
Pour pouvoir être utilisé, une compétence peut avoir une pré-condition, c'est-à-dire que peut nécessité l'utilisation d'un compétence en amont, l'utilisation d'un objet particulier, ou tout autres condition particulière.

\subsection{Groupe de compétences}
Plusieurs compétences peuvent être regroupé au sein de ce qu'on appelle un groupe de compétence. Toutes les compétences au sein d'un même groupe de compétence fonctionnent de la même manière et sont associé à une même caractéristique. Chaque compétence doivent être apprise distinctement et indépendamment.

\section{Compétence de base}
Une compétence utilisable par défaut par personnage. Il n'est pas nécessaire qu'il l'ai appris en amont. \\
Une compétence est une action considéré comme admise par tout le monde. Par exemple parlé sa langue natale, ou tenter de barratiner un autre personnage. \\
La liste exacte et exhaustive des compétences de base est à définir par le maitre de jeu.
 
\section{Compétence avancé}
Une compétence avancé est une compétence dont il est nécessaire de faire l'acquisition préalable. \\
Un maitre de jeu peut, à loisir, rajouter des compétence avancé. \\ 

\section{Liste des compétences}
